- $\cos \frac{x}{2^n} \cdot \cos \frac{x}{2^{n-1}} \cdots \cos \frac{x}{2}    = \frac{\sin x}{2^n \sin \frac{x}{2^n}}$
- $\sin x + \sin 2x + \cdots + \sin nx = \frac{\cos \frac{x}{2} - \cos(n + \frac{1}{2})x}{2 \sin \frac{x}{2}}$
- $\cos x + \cos 2x + \cdots + \cos nx = \frac{\sin (n+\frac{1}{2})x - \sin \frac{x}{2}}{2\sin \frac{x}{2}} = \frac{\sin(n+\frac{1}{2})x}{2 \sin \frac{x}{2}} - \frac{1}{2}$
- $\arctan \frac{1}{2k^2} = \arctan \frac{k}{k+1} - \arctan \frac{k-1}{k}$

> 证明：(1) 将右侧分母乘到左侧去，用二倍角即可。
>
> (2) 左边乘 $\sin \frac{x}{2}$ ，令 $I = \sin x + \sin 2x + \cdots + \sin nx$ ，使用 [[课程笔记/数学基础/三角函数基础/三角函数积化和差公式|积化和差公式]] 得到
>
> $$
\begin{align}
\sin \frac{x}{2} I &= \sum\limits_{k = 1}^n  \sin kx \sin \frac{x}{2} \\
&= - \frac{1}{2}\sum\limits_{k = 1}^n [\cos (k + \frac{1}{2})x - \cos(k - \frac{1}{2})x]\\
&= \frac{1}{2}\left[  \cos \frac{x}{2} - \cos(n + \frac{1}{2})x\right]
\end{align}$$
>
>(3)和(2)类似
